[
    {
        "id": 1,
        "title": 3,
        "question": "Mit welchem Werkzeugen kann man ein Projekt planen und überwachen?",
        "answer": "Mithilfe eines Netzplans, eines Gantt-Diagramms oder eines Projektstrukturplans können Projekte gemanagt und überwacht werden."
    },
    {
        "id": 2,
        "title": 3,
        "question": "Was ist Netzplans?",
        "answer": "Der Netzplans findet Anwendung bei der Terminplanung von Projekten und stellt im Projektmanagement die Dauer von Aktivitäten im Projekt dar. Sowol ihre zeitliche Anordnung als auch logische Abhängigkeiten zwischen den Aktivitäten werden grafisch dargestellt.</br>Kritische Pfade und Pufferzeiten der einzelnen Aktivitäten sowie Gesamtpufferzeiten sind erkennbar."
    },
    {
        "id": 3,
        "title": 3,
        "question": "Was ist eine Gannt-Diagramm?",
        "answer": "In einem Gantt-Diagramms werden alle Aktivitäten eines Projekts mit Hilfe einer Zeitachse dargestellt: Die Zeitachse wird horizontal in der ersten Zeile des Diagramms dargestellt. Alle Aktivitäten werden dann in den darunter liegenden Zeilen in der ersten Spalte benannt und zeitlich mit einem waagerecnte Balken kann die Dauer, der Beginn und das Ende der Aktivitäten erkannt werden. Sich überschneidende Aktivitäten werden durch überlappende Balken dargestellt. Eine Visualisierung des kritischen Pfades ist möglich. Abhängigkeiten zwischen den einzelnen Aktivitäten werden mit Hilfe von Pfeilen verdeutlicht.</br><strong>Vorteile</strong></br>für kleine und mittlere Projekte sehr übersichtliche Darstellung der Aktivitäten</br><strong>Nachteil</strong></br>bei einer großen Anzahl von Aktivitäten wird Darstellung schnell  unübersichtlich"
    },
    {
        "id": 4,
        "title": 3,
        "question": "Was verteht man unter dem Top-Down-Ansatz beim Projektstrukturplan?",
        "answer": "Der <strong>Top-Down-Ansatz</strong> der Projektstrukturplans verfolgt das Ziel, dass der Weg vom Ganzen zum Detail führt. Dazu wird das Gesamtprojekts in mehrere Teilaufgaben zerlegt.</br>Schritte zur Erreichung dieses Ziels sind:</br><ol><li>Benennung des Gesamtprojekts</li><li>Zerlegung des Gesamtprojekts in Arbeitspakete oder Teilaufgaben</li><li>Benennung der Teilaufgaben</li><li>weitere Zerlegung der Teilschritte, bis Arbeitspakete vorliegen</li></ol></br>Der Top-Down-Ansatz wird immer dann gewählt, wenn bereits Erfahrungen vorliegen mit ähnlichen Projekten oder die Inhalte des zu planenden Projektes aus vorherigen Projekten bereits bekannt sind."
    },
    {
        "id": 5,
        "title": 2,
        "question": "Was versteht man unter dem Begriff Bottom-Up-Ansatz beim Projektstrukturplan?",
        "answer": "Der <strong>Bottom-Up-Ansatz</strong> des Projektstrukturplans verfolgt das Ziel, dass der Weg vom Detail zum Ganzen führt. Die Grundidee ist, dass abgegerenzte, detaillierte Teilprobleme gelöst werden, um dann mit deren Hilfe größere, darüber liegende Probleme zu lösen. Bei sehr innovativen Lösungen kommt dieser Ansatz zum Einsatz.</br>Folgende Punkte sind dabei zu berücksichtigen:</br><ol><li>Festlegung der auszuführenden Aufgaben</li><li>Klärung der Bezeichnung der Teilaufgaben in der Baumstruktur</li><li>Errichtung einer Baumstruktur, um Aufbau und Zusammensetzung zu erkennen</li><li></li></ol>"
    },
    {
        "id": 6,
        "title": 3,
        "question": "Was versteht man unter dem 4-Phasen-Modell beim Projektmanagement?",
        "answer": "Das <strong>4-Phasen-Modell</strong> beschreibt die grundlegenden Phasen beim Projektmanagement. Eine der ersten grundlegenden Managmentaufgaben in einem Projekt ist die Planung von Projektphasen.</br>Dieses 4-Phasen-Modell gliedert ein Projekt in folgende Phasen eine:</br><ol><li>Projektdefinition</li><li>Projektplanung</li><li>Projektdurchführung und Controlling</li><li>Projektabschluss</li></ol></br>Als Alternative existiert noch das 5-Phasen-Modell, wo die 1. Phase die Initiierung des Projekts darstellt."
    },
    {
        "id": 7,
        "title": 3,
        "question": "Was bezeichnet man als kritischen Pfad beim Netzplan?",
        "answer": "Der <strong>Kritische Pfad</strong> auch als kritischer Weg bezeichnet, ist der Weg von Anfang bis zum Ende aller Aktivitäten eines Netzplans, auf dem die Summe aller Pufferzeiten minimal oder Null wird. Die Gesamtprojektdauer wird somit durch den kritischen Pfad bestimmt, (DIN 69900:2009-01 Projektmanagement - Netzplantechnik; Beschreibungen und Begriffe).</br>Einzelne Aktivitäten innerhalb des Projekts können im Rahmen ihrer Pufferzeit zeitlich verschoben oder verlängert werden, ohne dabei die Gesamtprojektdauer zu gefährden.</br><strong>Merke: Beim kritichen Pfad ist der Gesamtpuffer : Null.</strong>"
    },
    {
        "id": 8,
        "title": 3,
        "question": "Was bedeutet FAZ, FEZ, SAZ, SEZ, GP, FP?",
        "answer": "<ol><li><strong>FAZ: </strong>frühester Anfangzeitpunkt</li><li><strong>FEZ: </strong>frühester Endzeitpunkt</li><li><strong>SAZ: </strong>spätester Anfangzeitpunkt</li><li><strong>SEZ: </strong>spätester Endzeitpunkt</li><li><strong>GP : </strong>Gesamtpuffer</li><li><strong>FP : </strong>freier Puffer</li></ol>"
    },
    {
        "id": 9,
        "title": 3,
        "question": "Was versteht man unter Forming, Storming, Norming und Performing im Teambildungsprozess?",
        "answer": "<strong>Forming:</strong> Orientierungsphase, in der sich alle Gruppenmitglieder kennenlernen, Vieles ist in dieser Phase noch unklar. Man kennt die Teammitglieder nicht richtig. Die Aufgaben und Rollen sind noch nicht verteilt, Ziele sind noch nicht definiert.</br><strong>Storming:</strong> Sogennante Nahkampfphase, in der die Ziele zunehmend klarer werden. Eine Rollenverteilung bildet sich allmählich heraus. Teammitglieder kommen sich näher und erste Machtkämpfe entstehen. Der Projektleiter fungiert gleichermaßen als Schlichter und Antreiber.</br><strong>Norming:</strong> Organisationsphase des Teams, in der klare Strukturen und Regeln gebildet werden. Das Team muss sich wichtige Fragen zur Zielerreichung stellen und die Spielregeln sowie die Einhaltung dieser Regeln im Team definieren. Die Projektleiter übertragen Mitarbeitenden Aufgabenm, setzen Teambesprechungen an und machen Erfolge sichtbar.</br><strong>Performing:</strong> Hochleistungsphase, in der die Selbstorganisation des Teams im Vordergrung steht. Die Teams werden zunehmend kreativer und flexibel. Fragen wie  "
    },
    {
    "id":11,
    "title":3,
    "question": "Was versteht man unter einer Meilenstein-Planung?",
    "answer": "Die Meilenstein-Planung Ziele wie:</br><ol><li>eine grobe Terminplanung für das gesamte Projekt</li><li>essenzielle Ereignisse (Meilensteine) im Projekt tranparent zu machen</li><li>Übersicht über Verzögerungen und deren mögliche Auswirkungen auf andere Termine sichtbar machen</li><li>Leistungsfortschrittsorientierung zur Bewertung des Projektverlaufs</li><li>Schaffen von Zwischenzielen zur Motivation der Mitarbeitenden</li></ol>"
  },
  {
    "id": 16,
    "title": 1,
    "question": "Welches sind die Hauptziele der Datensicherheit?",
    "answer": "Vertraulichkeit<br/>Vertraulichkeit bedeutet, dass Daten nur befugten Personen zur Verarbeitung zugänglich sind.<br/><br/>Integrität<br/>Integrität bedeutet, dass Daten/Systeme korrekt, unverändert bzw. verlässlich sind.<br/><br/>Verfügbarkeit<br/>Verfügbarkeit und erreichbarkeit aller Systeme sowie die Verhinderung von Systemausfällen der IuK-Systeme sowie.<ol><li>Speicherung, Veränderung und Löschung von Daten</li><li>Verwaltung der Metadaten</li><li>Gewährleistung der Datensicherheit und des Datenschutzes</li><li>trifft Vorkehrungen zur Datenintegrität</li><li>stellt den Mehrbenutzerbetrieb durch das Transaktionskonzept sicheren</li><li>unterstützt die Optimierung von Abfragen</li><li>ermöglicht Triggern und Stored Procedures</li><li>Bereitstellung von Informationen über Technik und Betrieb</li></ol>"
  },
  {
    "id":40,
    "title":6,
    "question": "Ergänze nach dem Vier-Ohren-Modell (Sachebene, Appell, Selbstoffenbarung und Beziehung) die folgenden Aussagen eines Kunden gegenüber eines Vertriebsmitarbeiters.</br>Der Kunde sagt:</br><li>Sie müssen pünktlich liefern!</li><li>Ich bin mit Ihnen nicht zufrieden.</li><li>Sie haben nicht pünktlich geliefert.</li><li>Ich kontrolliere Ihre Leistungen sehr genau.</li><ol></ol>",
    "answer": "Folgende Aspekte möchte der Kunde nach dem Vier-Ohren-Modell vermitteln:</br>Appell - 1. Sie müssen pünktlich liefern!</br>Beziehung - 2. Ich bin mit Ihnen nicht zufrieden.</br>Sachebene - 3. Sie haben pünktlich geliefert.</br>Selbstoffenbarung - 4. Ich kontrolliere Ihre Leistungen sehr genau."
  },
  {
    "id":43,
    "title":6,
    "question": "Was ist eine Nutzwertanalyse?",
    "answer": "Die <strong>Nutzwertanalyse</strong> stellt im Allgemneinen eine Entscheidungshilfe dar, wenn es um komplexe Handlungsalternativen geht. Mittels eines Punktwertverfahrens, eines Punktbewertungsverfahrens oder eines Scoring-modells werden verschiedene Bewertungskriterien erstellt und mehrere Produkte oder Services miteinander verglichen. Die Nutzwertanalyse dient zur Entscheidungsfindung bei komplexen Problemen.</br> Der Bewertungsmaßstab kann indiviuell, zum Beispiel als eine 4 Punkte Skala mit: 1 = gering, 2 = mittel, 3 = hoch, 4 = sehr hoch, festgelegt werden."
  },
  {
    "id":45,
    "title":6,
    "question": "Mit welchen Maßnahmen kann man die Kundenzufiredenheit erhöhen?",
    "answer": "<strong>Kundenzufiredenheit</strong> ist für viele Unternehmen wichtig, um die Kundenbindung zu erhöhen und eine Umsatzsteigerung zu erreichen. Zufiredene Kunden kehren oft zurück und empfehlen das Produkt oder die Dienstleistung weiter.</br>Die Kundenzufiredenheit unterliegt daher einer ständigen Optimierung. Dazu zählt auch eine Verbesserung der Customer Experience, also der Erfahrungen, die der Kunde mit dem Unternehmen macht.</br>Folgende Maßnahmen sind geeignet:</br>Gewährung von Rabatten (im Rahmen von Aktionen)</br>Teilnahme an Sonderaktionen (Lotterie)</br>Einladung zu Hausmessen oder Festen</br>Feedback einholen durch Umfragen</br>Social Media, Einrichtung von Bewertungsportalen</br>Qualitätsversprechen unbedingt einhalten"
  },
  {
    "id":46,
    "title":6,
    "question": "Welchem Zweck dient ein Angebotsvergleich?",
    "answer": "Der <strong>Angebotsvergleich</strong> bildet die wesentliche Grundlage für eine zukünftige Kaufentscheidung. Man vergleicht normalerweise mindestens 2 oder mehr Angebote von Verschiedenen Lieferanten, Unternehmen sowie Dienstleistern.</br></br>IM Zuge der Kaufentscheidung werden Kriterien miteinander verglichen, wie z. B.:</br><ol><li>niedrigster Preis</li><li>Qualität der Produkte/Dienstleistungen</li><li>Finanzierungsangebote</li><li>Kundenservice</li><li>Garantie und Gewährleistung</li><li>Rabattangebote</li><li>Lieferservice</li><li>Liefertreue</li><li>Lieferzeit</li><li>Liefermenge</li></ol>"
  },
  {
    "id": 47,
    "title": 1,
    "question": "Worin besteht in der Virtualisierung von Hostsystemen der Unterschied zwischen dem Hypervisor Typ 1 und Typ 2?",
    "answer": "Der Hypervisor Typ 1, auch native oder bare-metal Hypervisor genannt, setzt direkt auf der Hardware des Hostsystems auf. Daher ist keine vorherige Betriebssystem-Installation notwendig.<br/>Der Hypervisor Typ 2, auch hosted Hypervisor genannt, benötigt ein lauffähiges vollwertiges Betriebssystem, um auf diesem Hostsystem auf die Gerätetreiber des Betriebssystems bzw. auf die Hardware des Hostsystems zuzugreifen.<br/>Bei beiden Hypervisor-Typen gilt die Voraussetzung, dass die Hardware bzw. das BIOS/URFI des Hostsystems die Virtualisierung, bei Intel CPU (intel-VT) oder bei AMD CPU (AMD-V) unterstützt."
  },
  {
    "id":54,
    "title":1,
    "question": "Welche IT-Komponenten sind Ein- oder Ausgabegeräte? Ordne Richtig zu!</br><ol><li>Scanner</li><li>Maus</li><li>Touchpad</li><li>Drucker</li><li>Display</li></ol>",
    "answer": "<strong>Eingabegeräte</strong><ol><li>Scanner</li><li>Maus</li><li>Touchpad</li></ol></br><strong>Ausgabgeräte</strong><ol><li>Drucker</li><li>Display</li></ol>"
  },
  {
    "id": 64,
    "title": 1,
    "question": "Welche Aufgabe übernimmt ein Datenbankmanagementsystem, kurz DBMS?",
    "answer": "Ein Datenbankmanagementsystem übernimmt folgende Aufgaben:<br/><ol><li>Speicherung, Veränderung und Löschung von Daten</li><li>Verwaltung der Metadaten</li><li>Gewährleistung der Datensicherheit und des Datenschutzes</li><li>trifft Vorkehrungen zur Datenintegrität</li><li>stellt den Mehrbenutzerbetrieb durch das Transaktionskonzept sicheren</li><li>unterstützt die Optimierung von Abfragen</li><li>ermöglicht Triggern und Stored Procedures</li><li>Bereitstellung von Informationen über Technik und Betrieb</li></ol>"
  },
  {
    "id": 66,
    "title": 1,
    "question": "Was ist eien DMZ?",
    "answer": "Eine DMZ (Demilitarisierte Zone) trennt durch ein Subnetz mit Hilfe von Firewall-Routern das interene Netzwerk vom extrernen Netzwerk ab.<br/>Der gesamte Datenverkehr zwischen dem internen und externen Netzwerk unterliegt Regeln, sogenannten Firewall-Regeln. In der Firewall wird geregelt, welche Datenpakete in welcher Richtung das Subnetz passieren dürfen.<br/>Innerhalb der DMZ befinden sich normalerweise Mail-, Datei, Proxy- und Webserver, die geschützt werden müssen gegen interne und externe Angriffe.<br/>Es gibt die einstufige und zweistufige DMZ."
  },
  {
    "id": 67,
    "title": 1,
    "question": "Welche Aufgabe hat ein Netzwerk-Router?",
    "answer": "Ein Router oder auch Netzwerkrouter ist ein Netzwerkgerät, welches sich im OSI-Modell auf der Schicht 3 (Vermittlungsschicht/Network Layer) befindet und die Netzwerkpakete zwischen mehreren Netzwerken weiterleitet.<br/>Netzwerkrouter werden zur sicheren Kopplung mehrerer Standorte über VPN (Virtual Private Network)oder zur direkten Verbindung mehrerer lokaler Netzwerksegmente eingestzt.<br/>Router sind in der Lage auch unterschiedliche Netzwerktechniken, wie Ethernet, DSL, PPPoE, ISDN, usw. miteinander zu verbinden."
  },
  {
    "id": 69,
    "title": 1,
    "question": "Was ist eine Broadcast-Domäne?",
    "answer": "Der Begriff Broadcast-Domäne wird für ein Netzwerk aus Netzwerkgeräten, die sich in der OSI-Modell-Schicht 2 befinden, benutzt. Innerhalb einer Broadcast-Domäne gibt es eine oder mehrere Kollisionsdomänen. Eine Broadcast-Domäne ist über Hubs, Switches oder Bridges miteinander verbunden und erreicht mit Hilfe einer Ethernet-Broadcast-Adresse ff:ff:ff:ff:ff:ff:ff alle anderen Domänenteilnehmer.<br/>Um Broadcast-Domänen zu unterteilen, kommen VLANs, Subnetze oder Router, die auf Schicht 3 arbeiten, zum Einsatz."
  },
  {
    "id": 70,
    "title": 1,
    "question": "Was ist ein Network Attached Storage, kurz NAS?",
    "answer": "Die Bezeichnung Network Attached Storage (NAS, englisch so viel wie netzgebundener Speicher) wird für einen einfach zu  verwaltenden Dateiserver benutzt, der über ein eigenes Dateisystem (Ext4/Btrfs) und eine Managementoverfläche verfügt.<br/>Eine NAS wird sowohl im Heimbereich, bei kleinen und mittleren Unternehmen (KMU) eingesetzt, um unabhängige Speicherkapazität in einem lokalen Rechnernetz bereitzustellen.<br/>Mithilfe der Managementoberfläche, in der Regel via Webbrowser über HTTP/HTTPS, werden die Einstellungen, wie die Benutzerverwaltung, die Intergration Active Directory, Aktivierung von Services und Sync-Funktionen, Zugriffe über die Protokolle iSCS, CIFS/SMB/NFS etc. vorgenommen.<br/>Ein NAS hat einen oder mehrere Netzwerkanschlüsse (Ethernet/Fibre Channel), besitzt je nach Ausstattung 2 Netzteile und existiert in verschiedenen Bauformen."
  },
  {
    "id": 71,
    "title": 1,
    "question": "Was ist ein Storage Area Network, kurz SAN?",
    "answer": "Storage Area Network (SAN) bzw. Speichernetzwerk ist die Bezeichnung für ein Netzwerk mit Anbindung an ein Festplattensubsystem, der sogenanneten Disk-Arrays oder Tape-Libraries an einem Server.<br/>Mit Hilfe der Storage Area Networks werden serielle, kontinuierliche Hochgeschwindigkeitsübertragungen großer Datenmengen ermöglicht, welche über Storage-Controller entweder über Fibre-Channel- oder Ethernet-Verbindungen hergestellt werden. Ein SAN stellt blockbasierten Speicher bereit, der das vom Server bereitgestellte Dateisystem über logische Festplatteneinheiten (LUN, Logical Unit Number)Verbindet.<br/>Beim NAS erfolgen die Zugriffe über die Protokolle SMB/CIFS oder NFS auf den Datenbestand. Bei einem SAN wird ISCSI, Fibre-Channel, ATA over Ethernet oder InfiniBand genutzt, um auf das Storage Area Networks zuzugreifen. Abhängig vom Dateisystem, z. B. beim VMFS (Virtual Machine File System), sind mehrfach Zugriffe von verschiedenen Servern möglich.<br/>Die Festplattensubsysteme Stellen über verschiedene RAID-Level, wie RAID 1, 5, 6, 10, 50 und 60 als auch proprietäre Lösungen eine Desaster-Toleranz bzw. Datenredundanz her."
  },
  {
    "id": 72,
    "title": 1,
    "question": "Das Unternehmensnetzwerk (192.168.30.0) der Software GmbH soll zukünftig in 8 Subnetze unterteilt werden.<br/>Wie lautet die Korrete Subnetzmaske und wie viele Host IP-Adressen kann ich zusammen in allen 8 Subnetzen nutzen?",
    "answer": "Die richtige Lösung lautet:<br/>8 Subnetze = 2<sup>3</sup><br/>Subnetzmaske: 255.255.255.224 oder /27<br/>Hosts IP Adressen: 240 (8 x 32 (Minus Netz-ID und Broadcastadresse) = 8 x 30 = 240)"
  },
  {
    "id": 73,
    "title": 1,
    "question": "Was bedeutet in der Netzwerktechnologie der Begriff PoE?",
    "answer": "Power over Ethernet (PoE) bezeichnet ein Verfahren, welches durch die IEEE-Standards definiert ist und mit dem Netzwerkgeräte über das Ethernet-Kabel des lokalen Netzwerks mit Strom versorgt werden können.<br/>Es gibt verschiedene Standards für PoE, welche in der IEEE 802.3af (PoE), IEEE 802.3at (PoE+), IEEE 802.3bt (4PPoE) sowie IEEE 802.3bu (PoDL) spezifiziert sind.<br/>Typische Verbraucher für PoE sind:<ol><li>IP-Telefonie</li><li>Wireless Access Points (WAP)</li><li>IP-Kameras</li><li>Zeiterfassungsterminals</li></ol>"
  },
  {
    "id": 74,
    "title": 1,
    "question": "Wie lautet die Notation einer iSCSI-Verbindung?",
    "answer": "Ein iSCSI-Verbindung, die zwischen einem Target und einem Initiator hergestellt werden soll, benötigt jeweils einen iSCSI Qualified Name (IQN). Die IQN stellt somit, vergleichbar einer IP-Adresse für das Ethernet Protokoll, die Adressierung dar.<br/>Das IQN-Format (iSCSI Qualified Name) hat die folgende Form<br/>iqn.yyyy-mm.naming-authority:unique<ol><li>iqn (iSCSI Qualified Name)</li><li>yyyy-mm gibt das Jahr und den Monat an, in dem die Stelle für die Namensvergabe (Naming Authority) erstellt wurde</li><li>naming-authority:unique (eindeutiger Name) steht für einen beliebigen Namen, z. B. den Namen des Hosts ode des Netzwerkgeräts. Alle zugewiesenen Namen müssen nach der Name Authority mit einem Doppelpunkt getrennt eindeutig sein.</li></ol><br/>Beispiel:<br/>iqn.2005-01.com.microsoft.iscsi:name1<br/>iqn.2019-01.com.vmware.storage:name1.99<br/>iqn.2021-02.com.microsoft.kunden:name.99"
  },
  {
    "id": 75,
    "title": 1,
    "question": "Wie wird eine Fibre Channel Verbindung adressiert?",
    "answer": "Beim <strong>Fibre Channel</strong> hat jedes Gerät einen weltweit eindeutigen WWNN (World Wide Node Name), manchaml auch nur WWN (World Wide Name) genannt, sowie jeder Port pro Gerät einen WWPN (World Wide Port Name). Dabei handelt sich es um einen 64-Bit-Wert (hexadezimal), der jedes Fibre-Channel-Gerät eindeutig identifiziert. Der WWNN/WWN ist das Äquivalent zur MAC-Adresse bei Ethernet Netzwerkkarten/Netzwerkgeräten.<br/>Ein WWNN/WWN könnte wie folgt aussehen:<br/> 20:00:05:45:E4:67:A3:88"
  },
  {
    "id": 76,
    "title": 1,
    "question": "Welche Aufgaben hat bei IPv4 eine Broadcast-Adresse?",
    "answer": "Mit Hilfe einer Broadcast-Adresse werden alle Netzwerkgeräte eines lokalen Netzwerkes erreicht, ohne es dediziert anzugeben.<br/>Broadcast sind immer auf das eigene lokale Netzwerk beschränkt und werden nicht über Router weitergeleitet. Eine Broadcast-IP-Adresse wird in jedem Netzwerk nur einmal vergeben. Sie ist immer die letzte IP-Adresse des Subnetzes."
  },
  {
    "id": 77,
    "title": 1,
    "question": "Was versteht man bei IPv6 unter einer Stateless Address Autoconfiguration?",
    "answer": "SLAAC - Stateless Address Autoconfiguration (IPv6) ist das Äquivalent zum APIPA bei IPv4. Stateless, also zustandslos, bekommt jedes IPv6-Stack per Autokonfiguration eine link-lokale IPv6 zugewiesen. Die link-lokale Adresse beginnt immer mit FE80:"
  },
  {
    "id": 78,
    "title": 1,
    "question": "Worin unterscheiden sich die Lichtwellenleiter der Single- und Multimodefasern?",
    "answer": "Die Unterschiedung zwischen Singlemode und Multimode Glasfaser besteht darin, dass Singlemode Glasfaserkabel einen erheblich geringeren Faserkerndurchmesser als Multimode Glasfaserkabel haben.<br/>Der Faserkern bei einem Singlemode Glasfaserkabel hat einen Durchmesser von 9µm, im Unterschied zu Multimode Glasfaserkabel, welche einen Faserkern von 50µm bzw. 62,5µm Durchmesser besitzen. Das umgebende Mantelglas hat jeweils einen Durchmesser von 125µm. Je nach Übertragungsrage erreichen Multimodefasern bis 2.000 Meter und Singlemodefasern bis 10.000 Meter Reichweite."
  },
  {
    "id": 79,
    "title": 1,
    "question": "Nenne Vor- und Nachteile von Singlemode-Glasfasern.",
    "answer": "Vorteile:<br/><ol><li>geringe Dämpfung des Signals</li><li>kaum Laufzeitverschiebungen</li><li>große Distanzen überbrückbar</li><li>hohe Bandbreiten</li></ol><br/>Nachteile:<br/><ol><li>teurere Laser zur Einspeisung des Lichts notwendig</li><li>größerer Aufwand bei der Herstellung der Glasfasern aufgrund der sehr kleinen Faserkerne</li><li>hohe Präzision beim Verbinden der Glasfasern durch Stecker oder beim Spleißen notwendig</li></ol>"
  },
  {
    "id": 80,
    "title": 1,
    "question": "Nenne Vor- und Nachteile von Multimodefasern.",
    "answer": "Vorteile:<br/><ol><li>geringerer Aufwand in der Herstellung der Glasfasern</li><li>einfachere Verbindungstechnik aufgrund des größeren Kerndurchmessers</li><li>Fasern mit Stufenindex- und Gradienteinindexprofil verfügbar</li></ol><br/>Nachteile:<br/><ol><li>größere Signaldämpfung und Laufzeitverschiebung</li><li>geringere maximale Bandbreiten</li><li>nur kürzere Distanzen überbrückbar</li><li>Verstärker oder Signalaufbereiter bei größeren Distanzen notwenig</li></ol>"
  },
  {
    "id": 81,
    "title": 1,
    "question": "Welche Aufgabe hat das Simple Network Management Protocol, kutz SNMP?",
    "answer": "Das Simple Network Management Protocol (SNMP, übersetzt 'einfaches Netzwerkverwaltungsprotokoll') ist ein Netzwerkprotokoll, welches von der IETF (Internet Engineering Task Force) entwickelt wurde mit dem Ziel, Netzwerkelemente wie Router, Server, Switches, Drucker, Computer, Temperatursensoren und andere SNMP-taugliche Geräte mit Hilfe einer zentralen Management Konsole aus überwachen und steuern zu können.<br/>Sogenannte SNMP-Agenten werden auf den Geräten eingesetzt, um mit der Management Konsole über SNMP-Traps oder GET-REQUEST über den Port 161/UDP bzw. Port 162/UDP (Trap) zu kommunizieren. SNMPv3 ist zurzeit die aktuelle Version von SNMP (Stand 2021)"
  },
  {
    "id": 82,
    "title": 1,
    "question": "Welche Aufgaben hat ein DHCP-Server innerhalb der IT-Infrastruktur?",
    "answer": "Das Dynamic HOst Configuration Protocol (DHCP) ist ein Kommunikations-Protokoll, welches Netzwerkgeräten ermöglicht ohne manuelle Konfiguration eine automatische Netzwerkkonfiguration für das lokalen Netz zu erhalten.<br/>Mit Hilfe des DHCPDISCOVER sendet ein Client/Netzwerkgeräte ohne IP-Adresse eine Broadcast-Anfrage nach sogenannten Adress-Angeboten an alle verfügbaren DHCP-Server im lokalen Netz. Wenn im lokalen Netz ein DHCP-Server erreichbar ist, antwortet dieser mit einem DHCPOFFER. Im Anschluss fordert der Client im Zuge des Verfahrens mit Hilfe des DHCPREQUEST die angebotene IP-Adresse für einen Lease-Zeitraum an. Dabei wird unterschieden in statische, automatische und dynamische Adresszuweizung.<br/>Die Adresszuweizung erfolgt über die UDP-Ports 67 und 68.<br/>Zur Netzwerkkonfiguration kann ein DHCP folgende Angaben versenden:<ol><li>IP-Adresse und Netzwerkmaske</li><li>Default-Gateway</li><li>DNS-Server, DNS-Context und DNS-Tree</li><li>Sekundärer DNS-Server</li><li>Time- und NTP-Server</li><li>WINS-Server (für Microsoft Windows Clients)</li><li>Proxy-Konfiguration via WPAD</li><li>weitere DHCP Optionen z. B. Angaben für PXE-Boot</li></ol>"
  },
  {
    "id":86,
    "title":1,
    "question": "Wann kommt ein tagged VLAN (Virual Local Area Network) zum Einsatz?",
    "answer": "Das <strong>tagged VLAN</strong> kommt immer dann zum Einsatz, wenn sich VLAN über mehrere Switches hinweg erstrechen, zum Beispiel über sogenannte Trunk Ports. Hier werden die Ethernet-Frames mit einer Art Markierung versehen, welche die Zugehörigkeit zum jeweiligen VLAN kennzeichnet. Mit Hilfe von Tags (engl. Etikett) werden dem Ethernet-Frame VLAN-spezifische Informationen hinzufügt, die dann durch VLAN-fähige Switche ausgewertet werden."
  },
  {
    "id": 87,
    "title": 1,
    "question": "Beschreibe Typische Merkmale des Client-Server-Modells.",
    "answer": "Das Client-Server-Modell (Client-Server-Konzept) beschreibt ein Prinzip, Aufgaben und Services innerhalb eines bestimmten Netzwerkes zu verteilen. Kernaufgaben und Services dem Client zur Nutzung zur Verfügung zu stellen. Beispielsweise können das Webservice, Datei- und Mailingservices sein.<br/>Typische Merkmale eines Client-Server-Modells sind:<br/><ol><li>Server stellen Dienste bereit</li><li>Client fragen Dienste bei Servern an</li><li>Kommunikationsregeln und den Informationsaustausch zwischen Client und Server übernehmen Protokolle</li><li>ein Server bedient ein oder mehrere Client</li><li>die Server- und Clientfunktionen sind nicht an eine physische Hardware gebunden</li><li>physische/virtuelle Server können gleichzeitig Client- als auch Serveraufgaben ausführen</li></ol>"
  },
  {
    "id": 88,
    "title": 1,
    "question": "Welche Aufgaben hat ein Domain Name System (DNS) in einer windows Domänenlandschaft bzw. Active Directory?",
    "answer": "Das Domain Name System (DNS) stellt einen der wichtigsten Dienste in IP-basierten Netzwerken dar. Das Domain Name System dient der Beantwortung von Anfragen zur Namensauflösung.<br/>Konkret wird dabei der angefragte Name in eine IP-Adresse übersetzt und als Ergibnis der Anfrage zurück geliefert. In windowsbasierten Domänen kommt zusätzlich der Reverse Lookup Anfrage die Aufgabe zu, eine angefragte IP-Adresse als Namen zu ermitteln und als Ergebnis zurückzuliefern. Dieses Reverse Lookup wird mit Hilfe von PTR Ressource Records in der Reverse Lookup Zone des Active Directory gewährleistet."
  },
  {
    "id": 93,
    "title": 1,
    "question": "Was bedeutet der Begriff SSID (Service Set Identifier)?",
    "answer": "Die <strong>SSID</strong> (Service Set Identifier) ist laut IEEE (Institute of Electrical and Electronics Engineers) der Norm 802.11 der frei wählbare Name eines drahtlosen Funknetzwerks und wird auch oft als Netzwerkname bezeichnet. Eine SSID darf bis zu 32 Byte ASCII Zeichen lang sein, Groß- und Kleinschreibung ist hierbei zu beachten. Die SSID stellt auch eine Art Broadcastdomäne für Funknetze dar.<br/>Mittlerweile gibt es auch die Multi-SSID, die mehrere Braodcastdomänen verwalten kann."
  },
  {
    "id": 94,
    "title": 1,
    "question": "Was versteht man unter den Begriffen CMS-, ERP- und CRM-System?",
    "answer": "<strong>CMS</strong> - Content Management System: Stellt ein Managementsystem zum Verwalten, zur Konfiguration und der redaktionellen Bearbeitung von Inhalten (z. B. für Webseiten) dar.<br/><strong>ERP</strong> - Enterprise Ressource Planning System: Ist ein umfangreiches Werkzeug zur Unterstützung der Ressourcenplanung aller Prozesse eines Unternehmens, zum Beispiel Produktion, Materialwirtschaft und Vertrieb.<br/><strong>CRM</strong> - Customer Relationship Management System: ist ein Werkzeug zur vollständgen Planung, Steuerung und Durchführung aller interaktiven Prozesse mit ded Kunden und unterstützt die Kundenkommunikation"
  },
  {
    "id": 95,
    "title": 1,
    "question": "Welche Maßnahmen sind geeignet, um die Verarbeitungsgeschwindigkeit einese Personal Computers zu verbessern?",
    "answer": "Folgende Maßnahmen können zur Verbesserung der Verarbeitungsgeschwindigkeit beitragen:<br/><ol><li>Austausch von SATA HDDs mit geringer Umdrehungszahl gegen HDDs mit 10K/rpm</li><li>Einsatz von SSD/M.2 gegenüber Sata-HDDs</li><li>Aufteilung des Betriebssystems und der Anwendungsprogramme auf unterschiedlichen Datenträgern (OS auf M.2, Daten auf SSD)</li><li>Austausch 100 Mbit/s Netzwerkkarte gegen 1 Gbit/s Netzwerkkarkte</li></ol>"
  },
  {
    "id": 96,
    "title": 1,
    "question": "Berechne die Gesamtleistungsaufnahme für folgende IT-Landschaft für ein Jahr. Alle Geräte werden 24/7 betrieben.<br/>Gib das Ergebnis in Kilowatt an.<br/>10x Server Leistungsaufnahme 800 Watt<br/>25x Desktop PCs Leistungsaufnahme 350 Watt<br/>2x Switch Leistungsaufnahme 200 Watt",
    "answer": "Lösung:<br/>10x Server Leistungsaufnahme 800 Watt = 8.000 Watt = 8,0 KW/h<br/>25x Desktop PCs Leistungsaufnahme 350 Watt = 8.750 Watt = 8,75 KW/h<br/>2x Switch Leistungsaufnahme 200 Watt = 400 Watt = 0,4 KW/h<hr style= border-color:red;>17,15 KW/h * 8.760 Stunden = 150.234 KW"
  },
  {
    "id": 97,
    "title": 1,
    "question": "Wie berechnet man die Wirkleistung von elektrischen Geräten?",
    "answer": "Die <strong>elektrische Leistungsberechnung von It-Komponenten</strong> unterliegt den allgemeinen Gesetzen der Elektrotechnik. Die elektrische Wirkleistung P ist das Produkt von Spannnung U und der Stromstärke I.<br/>Die Berechnung erfolgt wie folgt:<br/><strong>P = U . I</strong><br/> Die Berechnung wird in der Maßeinheit Watt angegeben. Die Leistungsangaben von elektrischen Geräten gelten immer für die Dauer mit 60 Minuten bzw. 1 Stunde.<br/>Beispiel: 230V * 16A = 3.680 VA / Watt (3,68 KW/h)<br/>Dieses elektrische Gerät verbraucht demnach 3,68 KW/h"
  },
  {
    "id": 99,
    "title": 1,
    "question": "Was bedeutet der Begriff Serverkonsolidierung?",
    "answer": "<strong>Serverkonsolidierung</strong> ist eine Form der Konsolidierung von Serverressourcen, bei der man auf die Möglichkeiten der Virtualisierung setzt. Mit Hilfe von virtuellen Maschinen (VM) oder vertuellen Umgebungen (Virtual Environment VE) soll eine Energie- und Raumeinsparung durch Reduktion der physikalischen Serversysteme erreicht werden.<br/>Kurz gefasst: z. B. 10 physische Server werden durch einen performanten Server ersetzt und die 10 Server virtualisiert."
  },
  {
    "id":122,
    "title":2,
    "question": "Worauf sollte man bei der Beschaffung von IT-Hardware achten?",
    "answer": "<strong>Die folgende Kriterien sind bei der Beschaffung von Hardware zu beachten:</strong></br><ol><li>Langlebigkeit der Hardware (min: 5 Jahre Support vom Hersteller)</li><li>Skalierbarkeit auf Basis vorhandeneder Hardware</li><li>kostengünstiger Support</li><li>geringer Sromverbrauch und geringe Abwärme</li><li>umweltfreundliches Produkt</li><li>remote Management</li><li>leicht austauschbar</li><li>schnelle Ersatzbeschaffung</li></ol>"
  },
  {
    "id":114,
    "title":2,
    "question": "Was wird in einem Lstenheft beschrieben?",
    "answer": "Im Projektmanagement beschreibt das <strong>Lastenheft</strong> (Anforderung- oder Kundenspezifikation) die Gesamtheit der Anforderungen bzw. Spezifikationen des Auftraggebers an die Lieferungen und Leistungen seines Auftragnehmers.</br>Das Lastenheft enthält die an das zu entwichelnde Produkt gestellten funktionalen sowie nicht-funktionalen Anforderungen (Gesetze/Voschriften) und dient als Basis für die Ausschreibung sowie Vertragsgestaltung. Angaben wie Lieferzeit, Lieferumfang und Kosten sind im Lastenheft spezifiziert und das akzeptierte Lastenheft ist für beide Parteien rechtlich bindend."
  },
  {
    "id":123,
    "title":2,
    "question": "Was versteht man unter Standardsoftware?",
    "answer": "Als <strong>Standardsoftware</strong> bezeichnet man im Allgemeinen Software, die auf dem freien Markt angeboten wird. Im Gegensatz zur Individualsoftware ist sie vorgefertigt und muss in der Regel vom Anwender selbst installiert bzw. indiviuell angepasst werden. Standardsoftware kann On-Permise und als Software as a Service angeboten werden."
  },
  {
    "id":124,
    "title":2,
    "question": "Was versteht man unter Individualsoftware?",
    "answer": "Als <strong>Individualsoftware</strong> bezeichnet man Software, welche bestimmte Hardware- oder individuelle Geschäftsanforderungen erfüllen muss, also für einen bestimmten Anwender und/oder einen spezialsierten Verwendungszweck angefertigt wurde."
  },
  {
    "id":125,
    "title":2,
    "question": "Was versteht man in der Anwendungsentwicklung unter dem Begriff IDE?",
    "answer": "Eine <strong>IDE</strong> (integrierte Entwicklungsumgebung, englisch integrated development environment) ist eine Sammlung der wichtigsten Werkzeuge zur Softwareentwicklung unter einer einheitlichen Oberfläche. Sie soll helfen, die Arbeit des Anwendungsentwicklers zu erleichtern.</br>Zu den wichtigsten Werkzeugen zählen Beispielsweise der Compiler, Debugger, interpreter, der Editor mit Quelltext- formatierung und Syntaxhervorhebung, Linker, Werkzeuge zum Erstellen von grafischen, Versionsverwaltungen und vieles mehr."
  },
  {
    "id":144,
    "title":2,
    "question": "Welche Aufgabe erfüllt das Befehlszeilenkommando ARP?",
    "answer": "Mithilfe des Address Resolution Protocols (ARP) wird zur IP-Adresse die zugehörige Hardware- bzw. MAC-Adresse des Netzwerkinterfaces (NIC) eines Hosts ermittelt.</br>Dazu sendet der Host einen ARP-Request mit der MAC-Adresse 'FF-FF-FF-FF-FF-FF' auf der Schicht 2, der Sicherungsschicht des OSI-Schichtenmodells, per Broadcast an die zu ermittelnde Adresse und bekommt viw ARP-Reply die ermittlete MAC-Adresse wird dann im lokalen ARP-Cache des Senders für eine gewisse Zeit gepseichert. Dieser ARP-Cache dient zur schnelleren ARP-Adressauflösung."
  },
  {
    "id":169,
    "title":5,
    "question": "Dein Ausbildungsbetrieb ist ISO 9001 zertifiziert. Was bedeutet diese Norm für deinen Ausbildungsbetrieb?",
    "answer": "Die ISO 9001 Norm legt die Anforderung für Qualitätsmangementsysteme fest. Ziel ist die Qualitätssicherung durch stetige Optimierung der Prozesse.</br>Diese Zertifizierung ist weltweit anerkannt.</br><strong>ISO 9001 orientiert sich unter anderem an diesen Grundprinzipien:</strong></br><ol><li>Kundenorientierung</li><li>Prozessorientierung</li><li>stetige Verbesserung</li><li>Risikomanagement</li></ol>"
  },
  {
    "id":195,
    "title":7,
    "question": "Welches sind die Allgemeinen Kriterien einer Schutzbedarfsanalyse von IT-Systemen?",
    "answer": "Folgende Kriterien sind für eine Schutzbedarfsanalyse wichtig:</br><ol><li>Wie hoch ist das Risiko, dass IT-Infrastrukturen angegriffen werden?</li><li>Welche Objekte müssen in der IT-Infrastruktur besonders abgesichert werden?</li><li>Welchen konkreten Bedrohungsszenarien ist die IT-Infrastruktur ausgesetzt?</li><li>Wie groß sind mögliche Schäden durch Angriffe auf produktive IT-Infrastrukturen?</li><li>Wie hoch ist das aktuelle Gefährdungspotenzial?</li><li>Welche Maßnahmen sind geeignet, die IT-Infrastruktur gegen interne und externe Bedrohungen zu schützen?</li><li>Wie sieht die Kosten-Nutzen Betrachtung bzw. Risiko berechnung aus?</li></ol>"
  },
  {
    "id":196,
    "title":7,
    "question": "Welche Maßnahmen sind geeignet, um Schäden an der IT-Infrastruktur zu vermeiden bzw. die Sicher der IT-Systeme zu erhöhen?",
    "answer": "Die folgende Maßnahmen sind geeignet, potenzelle Schäden an der IT-Infrastruktur zu vermeiden:</br><ol><li>Datenverschlüsselung der Datenträger</li><li>Konzept für Netzwerksegmentierung im Unternehmen, Einsatz von VLANs</li><li>mehrstufiges Firewallkonzept sowie Regeln für die Endpoint Security auf den Clientsystem</li><li>Rechtekonzept für Mitarbeitende und Administratoren</li><li>regelmäßiges Patchen der IT-Systeme</li><li>permanentes Logging und Auditing (Penetrationtest, kurz: Pentest)</li><li>Einsatz einer Passwortrichtlinie sowie einer Multi-Factor-Authentication</li><li>Verfahrensanweisung oder Vier-Augen-Prinzip</li><li>Regelmäßige Schulungen der Mitarbeitenden, um das Bewusstsein zu erhöhen bzw. Bedrohungen zu erkennen</li></ol>"
  },
  {
    "id":202,
    "title":4,
    "question": "Nenne die wesentlichen Bestandteile eines Kaufvertrags.",
    "answer": "In einem Kaufvertrag können abweichend der Regelungen des Bürgerlichen Gesetzbuchs (BGB) oder des Handelsgesetzbuchs (HGB) verschiedene Inhalte vertraglich festgelegt werden.</br>Grundsätzlich sind in §§ 433 bis 453 BGB (Allgemeine Vorschriften zum Kaufvertrag) Dinge geregelt wie:</br><ol><li>Vertragstypische Pflichten beim Kaufvertrag, z. B. Eigentumsübertragung, Zahlung des Kaufpreises</li><li>Rechte des Käufers bei Mängeln, z. B. Nacherfüllung, Minderung</li><li>Garantie, z. B. Garantiedauer über der gesetzlichen Mängelhaftung (Gewährleistung)</li><li>Haftungsausschluss, z. B. Ausschließung bestimmter Sacheigenschaften</li></ol>"
  },
  {
    "id":203,
    "title":4,
    "question": "Erläutere das mehrstufige Prinzip des First-Level-, Second-Level- und Third-Level-Support.",
    "answer": "Der <strong>First-Level-Support</strong> gilt als erste Anlaufstelle für alle Supportangragen.</br>Die Mitarbeiter erfassen dort alle vollständigen Daten zur Person und zum Fall sowie alle zusätzlichen Informationen, die nützlich sind, um den Fall schnell zu lösen.</br>Im Normalfall versuchen die Mitarbeiter den Fall weitestgehend selbstständig zu lösen, um ihn andernfalls weiter zu eskalieren.</br>Der <strong>Second-Level-Support</strong> kommt zum Einsatz, wenn der Fall nicht durch den First-Level-Support gelöst werden konnte oder zu komplex ist.</br>Neue Erkenntnisse oder Ergebnisse werden in eine Wissensdatenbank zur Unterstützung des First-Level-Support eingetragen.</br>Der <strong>Third-Level-Support</strong> ist die höchste Eskalationsstufe, in der sich Spezialisten des Falls annehmen, um auf Hersteller- oder Entwicklungsebene eine Lösung zu finden bzw. zu erarbeiten. Das Ergebnis eines Support-Falls bzw. dieser Lösungsfindung kann bis hin zur Produktveränderung führen oder zu einem Re-Design."
  },
  {
    "id":214,
    "title":4,
    "question": "Welche Bedeutung haben bei Unterschriften die Abkürzungen i. V., i. A. sowie ppa.",
    "answer": "<strong>ppa.</strong> - per procura autoritate. Gemäß § 49 Abs. 1 HGB ermächtigt die Prokura 'zu allen Arten von Gerichtlichen und außergerichtlichen Geschäften und Rechtshandlungen, die der Betrieb eines Handelsgewerbes mit sich bringt'. Die Prokura muss mittels ausdrücklicher Erklärung erteilt werden (vgl. § 48 Abs. 1HGB) und muss ins Handelsregister eingetragen werden (vgl. §53, Abs. 1 HGB).</br><strong>i. V.</strong> - in Vollmacht. Vollmacht nach BGB bzw. Handlungsvollmacht nach HGB; benötigt wird hier vom Arbeitgeber/inhaber eine Bevollmächtigung</br><strong>i. A.</strong> - im Auftrag. Vollmacht nach BGB bzw. Handlungsvollmacht nach HGB, ist nicht klar geregelt</br>HGB - Handelsgesetzbuch</br>BGB - Bürgerliches Gesetzbuch"
  },
  {
    "id": 216,
    "title": 4,
    "question": "Erläutere den Begriff der doppelten Buchführung",
    "answer": "Die <strong>doppelte Buchführung</strong> auch Soll- und Haben-Buchung genannt, ist eine Methode der Buchhaltung, bei der jeder Geschäftsvorfall doppelt gebucht Mittelverwendung nachvollziehbar zu machen.</br>Es existieren zwei grundlegende Kontoarten, die Bestandskonten und die Erfolgskonten, siehe Bild (vereinfachte Darstellung)."
  },
  {
    "id":217,
    "title":4,
    "question": "Was versteht man unter den Begriff berufliche Fortbildung und berufliche Umschulung?",
    "answer": "Der Begriff <strong>berufliche Fortbildung</strong> ist ein Teilbereich der Berufsbildung und im Berufsbildungsgesetz (BBiG) geregelt, um die berufliche Handlungsfähigkeit zu erhalten, anzupassen oder eine höherqualifizierte Berufsbildung zu erlangen oder beruflich aufzusteigen.</br>Anders ist es bei der beruflichen Umschulung. In § 1 Ziele und Begriffe der Berufsbildung des BBiG Abs. 5 heißt es: 'Die berufliche Umschulung soll zu einer anderen beruflichen Tätigkeit befähigen'.</br>(vgl. § 1 BBiG)"
  },
  {
    "id":218,
    "title":4,
    "question": "Was versteht man unter beruflichen Weiterbildung?",
    "answer": "Die <strong>berufliche Weiterbildung</strong> ist die klassische Form der Vertiefung oder der Ergänzung der erlangten beruflischen Kenntnisse.</br>Das können zum Beispiel sein:</br><ol><li>weiterführende Kurse und Seminare</li><li>Erlangung von Zertifikaten und Zustanzqulifikationen</li><li>Fachwirt-, Meister- oder Betriebswirtkurse</li><li>Sprachunterricht, der die berufliche Tätigkeit unterstützt</li></ol>"
  },
  {
    "id":219,
    "title":4,
    "question": "Was bedeuten in der Anwendungsentwicklung die Begriffe Black-Box-Test und White-Box-Test?",
    "answer": "Als <strong>Black-Box-Test</strong> wird eine Methode des Softwaretests bezeichnet. Bei diesem Testverfahren geht es darum, dass der Tester ohne Kenntnisse über die innere Funktionsweise bzw. Implementierung des Systems das Verhalten bzw. die Funktionen testet.</br>Es wird nur das sichtbare Verhalten der Funktion oder des Gesamtsystems betrachtet und getestet.</br>Der <strong>White-Box-Test</strong> hingegen richtet den Blick auf den implementierten Algorithmus und überprüft die Korrektheit des Quellcodes."
  },
  {
    "id":220,
    "title":4,
    "question": "In der Anwendungsentwicklung sind Testverfahren unerlässlich. Welche Testverfahren kennst du?",
    "answer": "Folgende Testverfahren werden in der Anwendungsentwicklung angewendet:</br><ol><li>Black-Box-Test/ White-Box-Test</li><li>Komponententest</li><li>Unittest</li><li>Modultest</li><li>Integrationstest</li><li>Systemtest</li><li>Abnahmetest</li><li>Lasttest</li></ol>"
  },
  {
    "id":221,
    "title":4,
    "question": "Was versteht man unter dem Begriff Nachhaltigkeit in der Informationstechnologie-Branche?",
    "answer": "Mit <strong>Nachhaltigkeit</strong> ist generell ein bewusstes, verantwortungsvolles Handeln gemeint, welches die vorhandenen Ressourcen unserer Umwelt schont.</br>Dazu gehören im Besonderen in der Informationstechnologie folgende Punkte:</br><ol><li>Einsparung an Energie durch Einsatz von Virtualisierungstechnologien</li><li>Erhöhung der Energieeffizienz durch Nutzung von Standby-Technologien</li><li>Nutzung regenerativer Energien zum Betreiben von Rechenzentren</li><li>Einschränkung des Verbrauchs von Papier, Kunststoff, Druckerfarbe usw.</li><li>Free Cooling (Nutzung von Kaltluft und kaltem Wasser aus der Umwelt)</li></ol>"
  }
]
